<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<recetario>

    <autor>
        <nombre>Carlos Arguiñano</nombre>
    </autor>
    <plato n="1">
        <nombre>Crema de puerros</nombre>
        <tipo>Cocina española,sopa de fácil elaboración.</tipo>
        <costoCalorias>Bajo coste. Nivel de calorías bajo.</costoCalorias>
        <ingredientes>
            <ingrediente cantidad="2500" unidad="gramos">Puerros</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="3" unidad="piezas">Patatas</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="3" unidad="cucharadas">Arroz</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="250" unidad="gramos">Pechuga de pollo</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="1" unidad="cucharadas">Mantequilla</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="500" unidad="gramos">Nata líquida</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="gusto">Pimienta molida</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="gusto">Nuez moscada</ingrediente>
        </ingredientes>
        <referencia>

        </referencia>
        <Elaboración>
            Hervir una hora en la olla los puerros, las patatas, el arroz y el pollo. Añadir una cucharada de
            mantequilla, pasarlo por la batidora y colarlo. Añadir pimienta molida y nuez moscada rallada al gusto,
            mezclar nata líquida 1 caja, dejando un poco para adornar las tazas al servir junto con un poco de la
            pechuga muy menudita.
            ***************************************************************
        </Elaboración>
    </plato>
    <plato n="2">
        <nombre>Blinis</nombre>
        <tipo>Cocina rusa, postre de muy fácil elaboración</tipo>
        <costoCalorias>Bajo coste. Nivel de calorías alto.</costoCalorias>
        <ingredientes>
            <ingrediente cantidad="1,5" unidad="vasos">harina</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="4" unidad="cucharadas">leche entera</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="4" unidad="cucharadas">levadura</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="3" unidad="gramos">huevos</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="1" unidad="cucharadas de café">sal</ingrediente>
            <ingrediente cantidad="500" unidad="gramos">mantequilla derretida</ingrediente>
        </ingredientes>
        <referencia>
            <web>http://www.platodeldia.com/recetas/?id=8805</web>
        </referencia>
        <Elaboración>
            **************************************************************
        </Elaboración>
    </plato>


Berenjenas al Imán
Cocina bizantina, verdura de fácil elaboración
Nivel de calorías medio.
Ingredientes:
1.- berenjenas pequeñas: cuatro piezas
2.- aceite de oliva
3.- cebollas: 1 piezas
4.- dientes de ajo: 2 piezas
5.- tomates: 2 piezas
6.- sal
7.- pimienta
8.- tomillo
9.- perejil
10.- mantequilla: 1 cucharada de cafe
11.- agua
Elaboración:
Se lavan las berenjenas y se pelan en bandas longitudinales. Las peladuras, de un centímetro de
ancho, deben alternarse con la pulpa, también de un centrímetro de grosor. Hacemos en las berenjenas una
incisión lateral a través de la cual se extraer , con ayuda de una cucharilla, un cuarto de su pulpa. Se doran
las berenjenas en aceite caliente durante 3 minutos y se retiran. En el mismo aceite se rehogan la cebollas y
los ajos picados. Se añaden los tomates, pelados y troceados, la pulpa de las berenjenas, el perejil y tomillo.
Salpimentar y cocer durante 15 minutos. Se rellenan las berenjenas con esta mezcla y se disponen en una
fuente, con el lado relleno hacia arriba y cubiertas con un poco de mantequilla y agua. Se hornea durante 20
minutos y listo para servir.
***************************************************************
Crepes de Espárragos
Cocina española, entrante de muy fácil preparación
Coste bajo.
Ingredientes:
1.- espárragos trigueros: 1 manojo
2.- leche: 1/4 de litro
3.- mantequilla: 3 cucharadas soperas
4.- harina: 6 cucharadas
5.- huevos: 3
6.- coñac: 1 cucharada de café
7.- salsa besamel
8.- sal
Elaboración:
Mezclar la leche con 2 cucharadas soperas de mantequilla derretida, la harina, los huevos y el coñac.
Sazonar con sal y dejar reposar durante 30 min. Cortar la parte tierna de los espárragos en trozos pequeños
y rehogar en el resto de mantequilla durante 10 min. Mezclar con la masa de las crepes. Derretir un poco de
mantequilla en una sartén pequeña, echar 2 cucharadas de la masa de crepes y cuando esté cocida darle la
vuelta para que quede dorada por ambos lados. Preparar el resto de las crepes del mismo modo, enrollarlas
y servirlas con salsa besamel.
***************************************************************
Crepes suzettes
Ingredientes:
1.- harina: 3 mitades de vaso
2.- huevos: 2
3.- leche: 5 mitades de cucharada sopera
4.- aceite de oliva: 2 cucharada sopera
5.- sal
6.- pimienta molida
7.- mantequilla: 8 cucharadas soperas
8.- zumo de naranja: 2 naranjas
9,- azúcar: 6 cucharadas soperas
10.- licor de Grand Marnier: 1/3 de vaso
Elaboración:
Batir la harina para crepes, los huevos, el aceite y la sal. Añadir la leche y 1/2 cucharada sopera de
agua sin dejar de batir. Cuando la masa esté homogénea, dejar de batir y echar en un recipiente. Dejar que
repose durante 1 h. Repartir la masa en medidas de 1 cazo y freir en dos sartenes al mismo tiempo. A
medida que se vayan haciendo, reservar calientes, preferiblemente al baño María. Tapar con papel de
aluminio. Para el sirope, derretir la mantequilla en un cazo con el azúcar, el zumo de naranja y unas cuantas
ralladuras de naranja y la mitad del Grand Marnier. Calentar la otra mitad en otro cazo. Cuando se vaya a
servir, calentar el sirope y el Grand Marnier. Echar las crepes dobladas en una sartén. Regar con el sirope
hirviendo y el Grand Marnier. Flambear.
Fecha: 26 de Abril de 2006
</recetario>